const QUIZ_ENGLISH = {
  title: "命令形",
  subject: "purple",
  data: [
        {
        id: "01",
        question: "次の日本語を英語にした時、正しいのは？<br>「あなたは理科を勉強します。」",
        answers: ["You study science.", "Do you study science?","Let's study science.", "Study science."],
        correct: "You study science.",
        hint: "あなた→「You」、勉強する→「study」、理科→「science」だよ！",
        explanation: "「あなたは理科を勉強します。」は英語で「You study science.」だったね！",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「Study science.」",
        answers: ["あなたは理科を勉強します。","あなたは理科を勉強しますか？", "一緒に理科を勉強しましょう。", "理科を勉強しなさい。"],
        correct: "理科を勉強しなさい。",
        hint: "動詞の原形だけの文は命令形だよ！",
        explanation: "指示やお願いの時は主語からじゃなくて、動詞の原形から始めるよ！「Study science.」は「理科を勉強しなさい。」という意味だよ！",
      },
      {
        id: "03",
        question: "「学校に行きなさい」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] to school.",
        answers: ["Go", "Do you go", "Let's go", "You go"],
        correct: "Go",
        hint: "「行く」は英語で「go」だよ！",
        explanation: "「学校に行きなさい」は英語で「Go to school.」と言うよ！命令形では主語を省略して動詞の原形から始めるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "「助けてください」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] me, please.",
        answers: ["Help", "Do you help", "Let's help", "You help"],
        correct: "Help",
        hint: "「help」は「助ける」、「me」は「私を」を意味するよ！",
        explanation: "命令形では主語を省略して動詞の原形から始めるよ！前か後に「please」をつけると、丁寧な表現になるよ！「",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "「座ってください」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["Sit down.", "Do you sit down?", "Let's sit down.", "You sit down."],
        correct: "Sit down.",
        hint: "「座る」は英語で「sit down」だよ！",
        explanation: "「座ってください」は英語で「Sit down.」と言うよ！命令形では主語を省略して動詞の原形から始めるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "「これを見てください」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] at this.",
        answers: ["Look", "Do you look", "Let's look", "You look"],
        correct: "Look",
        hint: "",
        explanation: "「これを見てください」は英語で「Look at this.」と言うよ！命令形では主語を省略して動詞の原形から始めるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「Don't play the piano.」",
        answers: ["ピアノを弾きなさい。", "ピアノを弾いてはいけません。", "ピアノを弾きません。", "ピアノを弾いてください。"],
        correct: "ピアノを弾いてはいけません。",
        hint: "「Play the piano.」を否定しているね。",
        explanation: "命令形の否定形では「Do not」の短縮形「Don't」を使うことが多いよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "「ここで走らないでください」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] run here.",
        answers: ["Don't", "Do you not", "Let's not", "You don't"],
        correct: "Don't",
        hint: "否定の命令形では「Don't」を使うよ！",
        explanation: "否定の命令形では「Don't」を使うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "「この本を読まないでください」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] this book, please.",
        answers: ["Don't read", "Do you not read", "Let's not read", "You don't read"],
        correct: "Don't read",
        hint: "「読まないでください」は英語で「Don't read」と言うよ！",
        explanation: "命令形の否定形では「Don't」を使うよ！前や後に「please」をつけると、丁寧な表現になるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        question: "「ここに来ないでください」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["Don't come here.", "Come here?", "Let's not come here.", "You don't come here."],
        correct: "Don't come here.",
        hint: "「来る」は英語で「come」だよ！",
        explanation: "「ここに来ないでください」は英語で「Don't come here.」と言うよ！命令形の否定形では「Don't」を使うよ！",
        image: ""
      },



    ]
    
}

export default {
  english09: QUIZ_ENGLISH,
};
